باتوجه به سرعت زیاد مطالبی در این زمان اندک در این کتاب ارائه گردید و
شما مثال‌های غیرعادی زیادی را دیدید، امیدوارم که در جواب به سوالات زیر
موفق باشم:

\begin{itemize}

\item
  پیش‌نمونه‌سازی چیست؟
\item
  چه چیزهایی مهم است؟
\item
  چه راه‌ها و تکنیک‌هایی برای پیش‌نمونه‌سازی وجود دارد؟
\item
  چه داده‌هایی بایستی جمع شود و چه معیارهایی برای پیش‌نمونه‌سازی باید
  محاسبه شود؟
\end{itemize}

\section{الان نوبت
شماست!}\label{ux627ux644ux627ux646-ux646ux648ux628ux62a-ux634ux645ux627ux633ux62a}

من مطمئنم که شما هم تعدادی \textbf{چیز} که می‌خواهید آنها را امتحان کنید
دارید. پیش‌نمونه‌سازی به دو روش کمک خواهد کرد:

\begin{itemize}

\item
  اگر آن \textbf{چیز} شما مدتی است در سرزمین افکار اسیر شده است،
  پیش‌نمونه‌سازی باید شروع آن را برای شما راحت‌تر کند. حرف آنهایی که شما
  را بازمی‌دارند را بیخیال شوید و به خود تکانی دهید. پیش‌نمونه‌اش را
  بسازیدد و مشاهده کنید که چه اتفاقی می‌افتد.
\item
  اگر شما آماده انجام یک ریسک بزرگ هستید یا میخواهید یک سرمایه‌گذاری
  بزرگ در مورد \textbf{چیز}تان انحام دهید، پیش‌نمونه‌سازی به شما کمک
  می‌کند که زودتر شروع کنید. این روش همچنین داده‌های ارزشمندی را ارائه
  خواهد داد که یا اعتماد شما به داشتن یک \textbf{چیز} \emph{درست} را
  بیشتر می‌کند یا به شما کمک می‌کند که بدانید شما بایستی تغییراتی روش آن
  \textbf{چیز}تان اعمال کنید و یا حتی از آن دست بکشید و به دنبال
  \textbf{چیز} دیگری باشید.
\end{itemize}

در هر حال با خیال راحت با من در ارتباط باشید(asavoia@gmail.com) و من را
درجریان آنچه بر شما می‌گذرد قرار دهید و اگر تصمیم به پیش‌نمونه‌سازی
گرفتید شاید من بتوانم به طریقی به شما کمک کنم.

ممکن است شما یک \textbf{چیز} \emph{درست} را پیدا کنید همچنین ممکن است
دیو شکست را ببینید و به آنها بگویید که ساویا سلام رساند!
