عنوان این این کتاب «پیش‌نمونه سازی» بوده و زیر عنوان کتاب «مطمئن شوید که
شما در حال ساختن \emph{آن} \textbf{چیز} \emph{درست} هستید قبل از اینکه
به درستی آن \textbf{چیز} را بسازید.»

من خیلی زود پیش نمونه‌سازی را توصیف و تعریف خواهم کرد. اما قبل از آن، ما
نیاز به بررسی این سوال داریم که:

این \textbf{چیزی} که من از آن صحبت می‌کنم چیست؟ و چرا اینقدر داشتن
«\emph{آن} \textbf{چیز} \emph{درست}» مهم است؟

\section{\texorpdfstring{این \textbf{چیزی} که من از آن صحبت می‌کنم
چیست؟}{این چیزی که من از آن صحبت می‌کنم چیست؟}}\label{ux627ux6ccux646-ux686ux6ccux632ux6cc-ux6a9ux647-ux645ux646-ux627ux632-ux622ux646-ux635ux62dux628ux62a-ux645ux6ccux6a9ux646ux645-ux686ux6ccux633ux62a}

در کل این کتاب، آن \textbf{چیز} می‌تواند یک محصول،یک سرویس،یک کتاب،یک
کسب و کار نوپا، یک نهاد خیریه، یک بازی کامپیوتری، یک نوع خلاقانه از
قایق، یک ساز موسیقی، یک همستر ضد حساسیت مهندسی ژنیتیک شده وغیره، جدید
باشد.

این \textbf{چیز} ممکن است حتی تا کنون وجود نداشته باشد، اما شما در حال
فکر کردن به آن بوده و علاقه‌مند یا مجبور به ساختن آن و حیات بخشیدن به آن
باشید.

این \textbf{چیز} ممکن است برای شما مهم باشد، و ساختن این \textbf{چیز}
نیازمند بخش بزرگی از زمان، تلاش و سرمایه شما بوده و همچنین نیازمند بخش
قابل توجهی از انرژی، انگیزه، اشتیاق و تعهد شما باشد.

بصورت ایده‌آل، این \textbf{چیز} یکی از مواردی است که شما عمیقا به آن
علاقه‌مند هستید، اما اگر این \textbf{چیز} تنها بخشی از کار شماست نیز
قابل قبول است.

\section{\texorpdfstring{چرا اینقدر داشتن «\emph{آن} \textbf{چیز}
\emph{درست} » مهم
است؟}{چرا اینقدر داشتن «آن چیز درست » مهم است؟}}\label{ux686ux631ux627-ux627ux6ccux646ux642ux62fux631-ux62fux627ux634ux62aux646-ux622ux646-ux686ux6ccux632-ux62fux631ux633ux62a-ux645ux647ux645-ux627ux633ux62a}

ابر و باد و مه و خورشید و فلک به شدت بر علیه موفقیت \textbf{چیز} شما
هستند. امیدوارم این خبر جدیدی برای شما نباشد. مطمئنم که آمارهای مشابه
اینها را شنیده‌اید:

\begin{itemize}

\item
  ۹۰ درصد نرم‌افزارهای موبایل اصلا درآمدی ندارند.
\item
  از هر پنج کسب و کار نوپا چهار تای آنها سرمایه‌ی سرمایه‌گذاران خود را
  از دست می‌دهند.
\item
  ۸۰ درصد رستوران‌های جدید در یک سال اول تعطیل می‌کنند.
\end{itemize}

بیشتر \textbf{چیز}های جدید شکست می‌خورند. شما هم مانند دیگران بدشانسی
می‌آورید مگر اینکه قدرت ماورایی تغییر تقدیر را داشته باشید. احتمال شکست
آن \textbf{چیز}ی شما که الان به آن فکر می‌کنید زیاد است. مگر اینکه آن
\textbf{چیز} یکی از \emph{آن} \textbf{چیز}های \emph{درست} کمیاب باشد.

اگر شما \emph{آن} \textbf{چیز} \emph{درست} را نداشته باشید پس قاعدتا
بایستی \emph{آن} \textbf{چیز} \emph{غلط} را داشته باشید. یکی از
بی‌فایده‌ترین و پرهزینه‌ترین کارهایی که می‌توانید انجام دهید ادامه کار
روی \textbf{چیز} \emph{غلط} و تلاش برای موفق کردن آن به کمک سخت کوشی و
نیروی اراده است. متاسفانه موفقیت \textbf{چیز} غلط با تلاش زیاد بسیار
نادر بوده و گفته می‌شود که آن \textbf{چیز} \emph{غلط} با هر میزان زمان و
هزینه درست نمی‌شود.

فیلم‌ها نمونه خوبی از غیر ممکن بودن تبدیل آن \textbf{چیز} \emph{غلط} به
یک فیلم پرفروش در گیشه‌هاست. اگر ایده فیلم(آن \textbf{چیز} در این حالت)
درست نباشد، استفاده از کارگردانان و بازیگران مشهور و بودجه بالای ۱۰۰
میلیون دلار باعث موفقیت فیلم نمی‌شود(به عنوان مثال فیلم‌های «ایشتار»،
«دروازه بهشت»،«هاوارد اردک»).

در عین حال، اگر شما آن \textbf{چیز} \emph{درست} را داشته باشید، همه چیز
راحت‌تر بوده و ابر و باد و مه و خورشید به نفع شما حرکت می‌کنند. در مورد
فیلم‌ها، فیلمی با بودجه کم و حتی اندک با کارگردان ناوارد، بدون هیچ
بازیگر مشهور و امید موفقیت، تبدیل به موفقیت‌های بزرگ می‌شوند(مانند
«پروژه جادوگر بلیر»، «ال مارچینی»، «فعالیت ماورایی»).

دستیابی به آن \textbf{چیز} \emph{درست} ضروری است. اکثر افراد و ارگان‌ها
زمان، انرژی یا پول بینهایت ندارند که بتوانند شکست پرهزینه‌ی، مجموعه‌ای
از \textbf{چیزهای} \emph{غلط} را تحمل کنند. هدف پیش‌نمونه سازی هرس
\textbf{چیزهای} \emph{غلط} به منظور یافتن آن \textbf{چیز} \emph{درست}
گریزپا با حداقل زمان، هزینه و تلاش است.

\section{\texorpdfstring{چرا من \textbf{چیز} را بصورت بولد و ایتالیک
مینویسم؟}{چرا من چیز را بصورت بولد و ایتالیک مینویسم؟}}\label{ux686ux631ux627-ux645ux646-ux686ux6ccux632-ux631ux627-ux628ux635ux648ux631ux62a-ux628ux648ux644ux62f-ux648-ux627ux6ccux62aux627ux644ux6ccux6a9-ux645ux6ccux646ux648ux6ccux633ux645}

مفهوم پیش‌نمونه سازی به مجموعه بزرگی از ایده‌های تولید محصول یا ارائه
سرویس قابل اعمال است مانند نرم‌افزار، سخت‌افزار، وب‌سایت، بازی، انواع
نوشیدنی‌ها، کتاب‌ها، فیلم‌ها و غیره . بخاطر سختی نوشتن جملاتی شبیه «اگر
محصول یا سرویس شما . . . .»، من تصمیم گرفتم که ایده‌های شما را با عنوان
\textbf{چیز} خطاب کنم.

در تمام این کتاب \textbf{چیز} بصورت بولد و ایتالیک نوشته میشود تا آن
\textbf{چیز}(ایده شما) از کلمه «چیز» قابل تشخیص باشد. از آنجایی که این
کتاب -حداقل در این لحظه- خود یک پیش نمونه است، ممکن است برخی از
\textbf{چیز} جا افتاده باشد. امیدوارم که این اشتباهات با استفاده از
معنای متن قابل تشخیص باشد.
